 21:24, 22 февраля 2019
Россиянам запретят держать дома пауков
В Министерстве природы предложили ввести запрет на домашнее содержание ядовитых пауков, опасных насекомых и змей. Проект был размещен на Федеральном портале проектов нормативных правовых актов.В Минприроды составили список, дополняющий принятый в конце прошлого года закон о защите животных. В него вошли крупные хищники весом более 20 килограммов, такие как медведи и тигры, а также ядовитые змеи, пауки, скорпионы и некоторые морские млекопитающие, условия для содержания которых трудно создать.Материалы по теме19:03 — 19 декабря 2018В России появился закон о защите животныхТеперь у них есть права. Что это означает?В список исключений вошли такие случаи, как содержание раненого животного или невозможность возвращения его в естественную среду обитания.В документе оговорено, что если животное купили до 1 января 2020 года, владелец имеет право оставить его дома. Также некоторых животных позволят держать на земельных участках.В 2017 году в Госдуме ужесточили наказание по статье 245 УК («Жестокое обращение с животными»), увеличив максимальный срок заключения для живодеров с двух до пяти лет. Зоозащитники также настаивают на принятии закона «Об ответственном обращении с животными».
